男人的浪漫(3)之用住nokia 6等nokia 9

廢事有班on9話nokia變咗大陸公司，又話nokia 6係貼牌機，hmd係空殼公司。

1. nokia無賣公司，當年賣俾ms係nokia mobile，連同品牌授權兩年定三年。而nokia自己仲有好多產業，如nokia networks同nokia technologies，上幾個月仲收購咗Alcatel-Lucent。

2. ms賣返出嚟俾鴻海嘅係nokia mobile入面其中嘅功能手機生產業務，即係手機生產同製造嘅業務，當時連同越南廠房加過萬生產線員工一次過塞哂俾鴻海，仲有鴻海係台灣公司。另外，pureview、clearblack、glance screen等nokia lab技術仲係俾MS死人霸生地

3. HMD係由前nokia mobile高層同設計師組成，而佢哋係獲得nokia手機及平板品牌授權十年，而nokia都安排咗高層加入hmd董事會作監察產品品質。另外，nokia自己公司亦專門成立部門去同hmd溝通同專利授權，換句說話講，HMD係可以使用nokia核心技術去設計手機。

4. hmd由於無生產線，所以將生產工作交由富士康(鴻海)代工生產，而生產關係同一般手機代工無分別，hmd擁有所有設計權同專利。

5. google提供最直接嘅軟件支援俾hmd生產android手機，即pure android。因為pure android基本上係大勢所趨，好多電話生產商個ui已經愈減愈少垃圾apps，愈嚟愈接近原生android，所以hmd基本上無必要再花錢落ui開發上。

lm

nokia幾時先再出新機? 等咗好多個星期

傳聞係六月
但更有可能係七月尾或八月頭

ui最on9,求期裝個launcher或者主題已經代替到

準買家lm

新post黎明

用住6等9

留名~

N記用家留名

新3310 vs 傳說中嘅3310

等n9

nokia mobile個YouTube channel為咗阿差個發佈會放咗好多片出嚟
希望當日會有驚喜

應該唔會有新機
只係係印度出nokia6

8或9快啲出 如果有相機唔差即換，部n5x苟延殘喘中

印度市場應該唔會係高階機

搬定櫈仔睇你班打手點玩

hi 又係你

終於收到update

up左嘅巴打覺得有冇伏？

其實個電真係咁襟?
唔打機睇片個電量唔識郁咁

有時用一段時間都唔跌電

冇

無伏
以前啲機多伏係因為定製得多，愈定製得多就愈有bug
所以pure android理論上係好穩定，同親生仔一樣

係唔鍾意佢㩒掣太震

新post留名

agger

岩岩更新左，意外驚喜，接收好似好左，你見我之前幅圖都係得3g，有時仲要係無訊號

而家竟然收到4g，仲要有咁多格
唔知係咪深夜先係咁
有冇巴打都覺得接收好左？

你指Google keyboard按鍵震得太勁？
去設定 語言 虛擬鍵盤有得較

我反而覺得之前個震動太弱，而家先叫正常返
一買返嚟果陣，明明較左按鍵會震，但居然冇咩感覺，跟住set到個震動好高先叫好啲
而家感覺良好

thanks

改咗會唔會改埋解鎖個震度
定係只係改鍵盤嘅震度？

好似只係鍵盤震度

部lumia 830終於收咗皮，係好時機換Nokia 6

唔想用google photos但係又唔想用quickpic大陸app
仲有咩好推介?

同問，用緊quick pic

冇野了 係XDA搵到有個htc既gallery app
裝左暫時都ok唔錯

Google photos有咩唔好？一直都用緊，覺得幾方便下

piktures幾好

今日岩岩係衛訊買左

父親節想買比老豆用
部機會唔會好熱同啲電夠唔夠？

nokia6絕對有資格做孝子機

我已經買左比老豆,佢用得都幾開心,之前佢用第一代紅米NOTE,佢話NOKIA 6 DOWNLOAD 野快好多

幾錢？

我已經買左比老豆,佢用得都幾開心,之前佢用NOKIA 6,佢話S8 DOWNLOAD 野快好多

down野幾快係睇上網炸wo
load野快過就正常啦

老鼠

$2088 送芒貼同膠套

btw, 想用速成要邊度整?

google粵語輸入法

收到更新v3.310，有冇手足已經更新咗

本身個輸入法已經包含速成，但係啲常用字好怪

hi老鼠

本身果個本身係台版拼音
dl返個粵語輸入法啲聯想字會跟返香港習慣

屎米要連北京server，梗係慢啲啦
每次download嘢都要過資料去北京，唔慢就鬼啦

我開新機 見有更新直接裝埋

唔敢裝住怕會有伏

要等幾耐先無伏？
都唔知驚乜鳩有伏，買pure android唔係就貪佢有最快更新咩？

個mon係咪好黃

無特別伏呀, d電真係好襟
叉滿上左幾個字網都仲係99

唔覺黃

聽日準備去買nokia 6
比老豆用

個mon用耐左會偏黃

有人話偏藍

想問外nokia 6 叉0到100%電要幾耐？

你望下你quote緊邊個

佢講得出 用耐左 已經好笑

你呃人
個mon明明用耐咗係偏黑

個相簿好奇怪，有無第款介紹

講到Mon,我習慣較到好暗
閒置幾秒後自動變光真係好唔慣

關左自動亮度囉
未用過AN機?

nokia 6粒cpu 夠唔夠打中度畫質嘅遊戲？

玩shadowverse畫面有少少卡
cgss完全冇問題

如果睇片呢？ mytvsuper 嗰d..
玩candy crush 嗰d應該無問題啦...

另外影相會唔會慢？ 因為成日要影相比客

想買黎比老豆，但怕變不考子

睇youtube有時都會overload疾到仆街
等幾分鐘後再睇又冇事

睇片(YouTube)好順

夜晚影相會有啲差，影相速度我覺得ok
睇youtube冇問題，mytv未試過

你地係咪叉電都係好慢下
雖然d電襟用

頭50-60%比較快
之後會充得比較慢

我去到90開始慢

影相我覺得真係幾慢下

影相畫質唔重要，係要夠順， 一lag 又blur

閂左hdr會好少少 但感覺上依然仲慢過xperia z

點解冇得揀唔更新架? 中伏就麻煩鳥

冇得揀？

搵2A牛,原裝都係2A,再換條好少少嘅線,我自己搵野測過會有明顯分別,唔好用原裝嗰條線,有啲雞,會充慢左

同埋充電冇必要下下都100%,90%夠就充90算,唔充咁滿粒電池壽命仲長

我有強迫症, 低過80就要叉 ,要改下

設定>關於手機>系統更新>無得選擇不檢查更新

玩banc好燒電

80以上充係最傷，我衣家都唔充太多，反正啲電夠用，充到70前就等，我部機用s625，充少啲充密啲好過

聽日挑戰天堂2

設定>開發人員選項>自動系統更新

報告返
玩天堂2真係唔得，真係lag得幾犀利

shadowverse都有少少卡卡地

下星期台灣又有發佈會

我見又Nokia 8又Nokia 9,其實係咪同一部機

等緊部用左3年嘅htc收皮
之後就轉投nokia懷抱
nokia 9幾時先有消息

送既mon 貼同套好流下

我全部淘過曬

出咗玻璃貼未
個套真係好雞，想裸跑但又好跣手

淘寶應該有？我而家裸跑啦

我用左一星期玻璃貼
覺得好厚 而且勁多指紋印
依家裸跑 反而個屏幕無咩指紋印

裸跑手感最好

想問3同5會唔會係香港有得賣?

想買比老豆
但驚做不考子
$2xxx 除左呢部有冇其他好選擇？

有，但透明實有白邊，全屏又唔靚，我選擇左防爆膜

oneplus 5玩自盡
慢慢等nokia 9好過

same
好似八月先有？

zenfone 3

個lihkg app update完有bug？
引用回覆唔到，就咁留言就冇事

啱啱google過
依家出咗嘅有3, 5, 6
有消息但係未出嘅就有7, 8, 9
據講9係旗艦, 7同8係中高階

HMD Global話今年會出6至7部機

出得太多了

天堂2更新咗之後，nokia 6喺普通畫質下都叫做順返啲

老鼠唔喺度
新機又未發佈
大貨又到埋
搞到呢度冷清咗咁多

忽發奇想
可唔可以透過外置nfc模組
用到Android pay功能
因為我見係可以下載pay個程式
利伸: 純9up 想知技術層面是否可行

係an都可以dl an pay

要有nfc先用到android pay...

可能佢淨係想dl個app

咁dl完又可以網上/應用程式內付款嘅

無可能會係Nokia 9?

我本身用緊op2就打柴，本身想換oneplus 5，但個screen / body ratio可以咁多代都無分別，再加相機咁出色既"設計"，只好等Nokia / Pixel

有冇app可以double tap off screen?

轉launcher

nova launcher 幫到你

有冇巴打可以裝個geekbench4跑下分

係咪冇方法可以用到menu key
諗住用d舊apps

Nokia 9有機會6GB RAM

極期待

原本一直等oneplus5 點知同iphone7plus一樣樣 不了

有無news 幾時有N9?

壞左 earphone jack, 有冇人拎過去整？快唔快手

呢部買俾老母會唔會不孝?
岩岩壞機要換
佢唔打機

絕對夠用

唔打機 絕對夠了

話第三季發佈，我諗7月左右啦
無理由咁大勇氣同note 8打正8月
又應該唔會咁傻仔9月同iphone隻揪掛

應該快喇，都過左認證

想入手N6
3000樓下好似幾爽

幾時先可以唔使換位轉sim 1 sim 2

唔會後悔放心

佢個價直頭定位係二千頭啦

但個價太
應該開到5500以上

n8乜料？9賣5000以上，先有可能

nokia 6我老媽子都話好用，她之前用1＋，而且係CSL買好平

利申：等緊sony xz1 compact

同問，得右邊有聲，換過幾個新耳筒都係咁。

快

出還出 但唔代表香港賣就真

硬件擺位一流

CSL幾錢？係咪連plan? thx

1+ CSL有賣？

部機啱啱放褲袋, 唔知乜野hi到粒home button 開左個moon,
結果行行下部機開始亂禁掣然後禁錯掣自己reset咗

有冇方法可以避免home鍵過敏

2088 唔洗連plan

我之前都有呢個問題
首先你要set指紋，就算中左home鍵都唔會解鎖到
但咁算都會有一個煩惱，因為就算解鎖唔到，佢一樣會掂到緊急電話果個位，然後係咁㩒電話，好鬼嘈
而家個解決方法係買左個翻蓋式嘅殼，放褲袋就唔會再出事

mon向外 done

CSL 有冇野送
佢早排做過淨機 1798

想問Nokia 6香港版有冇Google Play Store?

點會無

咁平?!

因為我睇GSMarena個review，佢地手上嘅"Chinese"版就冇，咁我唔知係大陸版定香港版

Hong Kong is not china

個巴打話staff price兼last先俾佢㗎喎

各位巴打
我想問呢部機大家有冇咩暗病/唔USER FRIENDLY嘅野?
我淨係用來TG,睇書睇漫畫,不時會睇下片咁

冇NFC

除左冇得root機，其餘都冇咩問題

可能人地醉愛中國

呢樣嘢事在人為
高通u好少root唔到
係冇dev寫supersu啫

小弟除左以前HTC sensation果段時期會root之外，到宜家都冇root過機

另外我想問最平係唔係衛訊嘅2088，周街下過下價都冇咩點見到有賣

我自己就當然唔係，不過睇真佢其中一個畫面有微信，應該係大陸機預設裝咗

on9
咪同你講左大陸版唔同香港版囉，你仲提大陸機嚟把撚咩
就算屌米呢啲大陸機，港版都一樣有google play store，問得出港版nokia係咪冇，由問題都睇得出你弱鳩智

你洗唔洗咁大反應呀，虛心問嘢都唔得？

你睇我成個post有對邊個語氣差？係得你條on9咋
姐係咁，冇話唔得嘅，不過由問題至到你嘅對答，反映到閣下智商咁姐

間歇性病發

巴打唔好咁勞氣啦

咁由你的評語，反映到你嘅人格。好啦，你呢種人可以不理，多數都係鍵盤戰士，講就凶狠。。

TA-1003就係香港版有google play store

岩呀

係咪得我機名logo甩字

我花左

琴日買左部全黑俾老母用，成部親生仔咁

update速度同親生仔差唔多
部pixel c update完個安全性更新，隔一個禮拜到就到nokia 6

有花痕先係男人嘅浪漫

nokia中階機幾時出？想換機但等唔到咁耐

邊度有moon 貼買

set左指紋解鎖，好麻煩，依家後悔，想取消番，想問吓點樣取消？

用緊nokia 6都好好用
希望nokia 9有驚喜

好多層保護

淘

正視聽

Nokia will provide HMD with branding rights and cellular standard essential patent licenses in return for royalty payments, but will not be making a financial investment or holding equity in HMD. Nokia Technologies will take a seat on the Board of Directors of HMD and set mandatory brand requirements and performance related provisions to ensure that all Nokia-branded products exemplify consumer expectations of Nokia devices, including quality, design and consumer focused innovation.

有冇翻譯，太多英文唔係咁想睇

我覺得對hmd係有啲不公平條約
不過而家回頭睇又真係nokia個名叫得起

簡單嚟講就係nokia喺hmd董事會內有一席位，主要係確保hmd嘅產品質素、設計、創新係符合nokia用戶嘅期望
即係防止hmd掛羊頭賣狗肉

琴日跌爆左部IPHONE6
即時去搵左部NOKIA 6頂住先,等9月出IPHONE8

幾時先出返Windows Phones

nokia 6 好定moyo g5 plus 好

Nokia跌唔爛，有排都唔洗換

有白飯唔食，係要喺啲屎度搵粟米食

仲wp

M$ 都放棄咗
何必要返去食屎呢

你喺nokia post問唔通答你moto咩
再者，moto mobile自從賣咗俾lenovo 之後啲機真係部部都柒
呢部g5 plus 係柒嘅極致

但係spec 好似g5 plus 好啲喎

如果你唔用nfc嘅就買zenfone 3好過啦
g5 plus真係好肉酸

我又唔覺得好柒既
個相機有啲似之前既nokia
只係32gb rom未必夠

想問下點樣可以cap screen

拎部機去整
點知換左部新機比我

咩問題??
我部機充電有D接觸不良

cs好似唔識整機

就黎等唔到, 走去出op5
部機影唔到相好唔方便

nokia幾時發佈新機呀

耳筒位接觸不良

下制加屏幕開關

入設定有得揀，到時一個制就得

n6點入recovery?

有冇人想買返部留念

但未試過做

大陸流出Nokia 8海報
睇落去假假，大家自己判斷

上網見到,NOKIA 3,5,6(6係普通版3gbRAM 、32GBROM)

6普通版、個網寫999人仔 (想出哩部)
有無人知幾時出？

應該唔會出
點解唔買行貨4+64？

m8 壞左，買呢部好定三叔c5pro 好 兩部好似差唔多，但三叔貴幾舊

三叔狗都唔屌啦
垃圾機

夠用，同埋其他規格一樣

你買大陸版係無Google play要自己裝，而且又無保養
如果要慳嘅買二手有保養嘅好過啦，無謂買水貨

三叔個touchwiz真係世界級垃圾，s835都俾佢用到廢，你估下低階機頂唔頂得順

香港唔出咩？

無消息講過香港會出3+32

如果個wtsapp database 有2GB 幾， 喺wtsapp 入面睇相/ 用wtsapp 會唔會lag

三叔既低階中階機其實好垃圾,身邊幾個同事用緊,同NOKIA比差好遠

機背甩完k字今日甩埋i字

NO A

都係淘張玻璃貼算
又花左

推 如無意外今個禮拜岀機

我就唔lag啦

我都甩過個k字，但好幸福地執得番
之後用aa膠痴返實佢

甩左凹落去，個字樣都係好明顯既
根本無必要痴膠字上去，啲字咁幼，唔甩就難

繼承950嘅問題

多唔多相先，多相先知會唔會lag

屌，仲等我諗住裸跑
拿拿臨整返個套先

豐澤衛訊啲demo 係咪lag 過正常用 用chrome scroll 啲網頁好lag, c5 pro 仲順

衛訊用動態wallpaper旗艦lag
如果你擔心lag嘅未等nokia 9先考慮囉

食咗個字

得2500 budget 咋 學生哥唔想咁貴買電話，c5 pro 同呢部之間揀

胃信搞到連xzp都lag

諗c5 pro正on9,我自己用zenfone 3,呢個價位除左nokia 6外我都會推人用zenfone 3，Zenfone 3影相都秒殺埋c5 pro

zf3一定好過c5 pro
但有個風險就係接子龍任務

香港啱啱出嗰時day1屯門豐澤撚過部demo好撚順喎
嗰時有現貨冇現金搞到拖咗兩個月先買到

咁nokia 6 好似正啲， 有update + stock android

可能幾個月已經俾人玩壞左

咩係接子龍仼務

ZF3已經冇點聽過有問題了,其實比起之前嘅PADFONE同ZF2,係賣貴左好多,以前呢個價位夠買佢嘅頂級CPU嘅機,應該都係呢個原因所以QC嗰啲都好左

ZF2或之前,嗰時啲華碩係賣到同小米差唔多咁平,但啲機個品質都相對多問題,啲人係整完又壞整完又壞,好似趙雲咁七進七出

睇黎nokia 6 俾大家印象真係唔錯

係唔錯,我自己用ZF3,買左部NOKIA 6比老豆用,一般用其實同ZENFONE 3已經唔會好大分別,甚至仲感覺NOKIA 6仲流暢啲,影相都唔算好差,我好肯定好過C5 PRO,因為我部ZF3都已經靚過C9 PRO,更何況係C5 PRO,你可想而知C5 PRO會幾差,但打機嗰啲會睇CPU GPU,就會建議你買ZF3呢啲了

char唔起舊電,入左廠

咁陰功

行貨最平幾錢？

2088

陰公在唔換機，同你整

少打機，最多只係玩2d game

擔心Nokia 6會lag嘅可以睇完呢段片再判斷
因為Nokia 6開apps速度竟然快過iPhone 7 plus

仲要等1,2星期

個相機好似好慢，有機嘅巴打可唔可以幫手試下，影相連拍係咪會好lag,姐係禁住影個掣唔放，連續影幾張

巴打
你用兩千蚊買部機但又咁擔心
你俾呢個價錢你唔係expect同旗艦一樣咁快掛
如果真係咁擔心，我勸你買zf3算啦，唔洗煩

熄hdr

9月之前會有新機出嗎？
n6冇 nfc

最後用多700 同c5 pro 一樣價錢買左htc 10 多謝咁多位巴打解答問題

HTC 10都係好機嚟

HTC

老老柒柒
未買Nokia 6嘅真係可以諗HTC 10
而家大鋪做緊$25xx

咁抵

SONY玩真正無邊框,幾時到NOKIA

點解而家影相會食相
要click返張相先會有

點解外國 site 話 nokia 6 global 版有NFC 但係香港冇？

諗住買nokia6 邊到買好 price. com賣千九個啲信唔信得過

因為香港係香港特別版

印度主力係.3/5

遲啲用Nokia 錶/磅/電話

玩Demo 試過係慢慢地( 用開 Lumia 950XL )

收你兩千都見到iPhone 尾燈基本值回票價。

新入手nokia 6
想問應該用咩apps清ram清垃圾

我用過兩個
而家用緊avast，可以清ram同清垃圾，但唔識自動清ram同有廣告

另一個係HTC boost+
可以自動清ram，但佢同時停止啲apps係背後運作，即係Google photo會停咗back up

第N次狼來了
消息話nokia 9 會7月發怖

等唔切啦
宜家部機相機壞左用得好撚辛苦

lm using lg0

如果7月先發怖最快都要8月見街
你等唔等得到

所以就唔知
明明n9話2017第二季發佈
愈推愈遲

我想問下條友係唔係吹水

邊位啊
hmd上個月先喺印度出Nokia 6
上星期喺台灣發佈Nokia 3 5
佢有咩方法會知全球銷量係點除非佢係高層
有冇原post?

仲有
Nokia 9已經上咗FCC

上兩星期修正ta1012取代ta1004，即6GB ram版起跳，取消4GB ram版

點會因為銷量而唔出Nokia 9
條友似係其他公司打手，而家淆底渣喎

我個FD黎,佢似乎係出黎寸我,我同佢都有入小米個FB群組,我喺小米個FB群組入面我講過買NOKIA 6好過買紅米NOTE 4X嗰啲

有無人試過來電時唔著Mon聽唔到電話

早排拎左第二次去整，懷疑觸控硬件鬆脫，而家等check

唔抵得

n9遲遲冇消息已經入收u11

一出嘅時候希望你頂得住誘惑，唔好換機

u11 除咗個款同無3.5之外都無乜弱點，9好極都應該唔會引到佢即刻換掛

想問下咁多位
宜家邊度出最抵?
小弟一向用開咁上下價位既機
想出番部自用

去大鋪買啦
有咩事都有得換機

買咗N6俾老豆
真係好簡單
竟然原裝冇相薄app

胃信

google相簿冇咩?

到依家都冇消息
我唔想再用部垃圾機

google photo未就係原裝相簿
第一次用android

sor之前用嗰啲an機都有相薄
覺得google photo有啲慢
自吞x12

岩岩買左

啲人衣家寧願買***都唔買NOKIA,明知用料心功係差嘅都仲買,唔明乜心態

收到七月安全性更新

又有更新

更新完開到機

點解我冇

手動睇下

而家又得咗

屌，cgss開始有啲lag

收到了

pixel c都未收到，Nokia 6反而收到先

***用過一次真係唔會再買

太快玩完

用左兩次
s2同s3
之後唔打算有下次

除左D電唔太耐用 ,真係幾滿意

下…

啲電襟過我見過嘅任何一部smartphone喎

n9應該過四千
唔知等唔等好

睇YOUTUBE,5分鐘多D無1%係咪正常

5分鐘

我部陳年G2 睇YOUTUBE都係2分鐘多D無1%,而家新機5分鐘無1%覺得有D快

咁三星s8 sony xzp賣幾錢

搞乜撚

nokia 本身搞緊5G，佢同大陸好多廠商都有合作協議，咁屎米又搞緊soc，所以搵佢合作又好合理嘅

賣少少專利對nokia嚟講係冰山一角，佢仲要靠專利費去抽apple水，賣出去嘅唔會係核心技術嚟嘅

我反而針著係個大細到
長期單手用5.2"係極限

如果太貴我買oneplus5

n6我都覺得太大

你肯定？
垃圾amoled
垃圾相機
非原生android
jelly effect
跑分報大數
純粹價錢平啲就買呢部垃圾？

巴打又係你
所有我都知啦
所以十五十六中
如果唔係就一早買左啦

nokia 9如無意外就會賣5k-5.5k
好人啲嘅就4k尾，但機會唔大
佢係唔可以做cheap個牌子，同啲支那機玩偷工減料咁壓低個價
因為nokia唔會允許hmd咁做，因為咁樣會影響nokia個品牌價值

有咩moon 貼好介紹

nokia依家個品牌價值都唔高得去邊

你肯定？

出旗艦未

好似只係交叉授權

我老母都係嫌5.5寸太大,如果唔係我出埋比佢

提起 2017 年手機界大事，相信 Nokia 重返手機市場肯定是其中之一，而且他們更顯得相當積極，並先後帶來 Nokia 6、5、3 及 3310 等機種。不過正當 Nokia 粉絲等待真正旗艦機推出之前，最近卻傳來一個頗令人意外的消息，據報 Nokia 已經與小米達成協議，並且會在部份中階機上引入小米的「澎湃 S1」（Surge S1）處理器。

澎湃 S1 處理器由小米自主研發
據微博用戶 @Reviewer_ 小康表示，現時基本上已經確認 Nokia 將會與小米合作，而前者更會在未來推出的多款中階機之上，採用小米自家研發的澎湃 S1 處理器。留意小米於今年 3 月才正式發表澎湃 S1，由小米旗下的松果自主研發，64-bit 八核採用 ARM bit.LITTLE 架構，設有 4 個 2.2GHz Cortex-A53 及 4 個 1.4GHz Cortex-A53 核心，由於配備性能更高的 ARM Mali-T860 GPU，因此在跑分方面比起同級的 Qualcomm Snapdragon 625 及 MediaTek Helio P10 更勝一籌。

Nokia 今後或推出更多官方配件
若然 Nokia 真的引入小米處理器，那麼他們與 Qualcomm 及 MediaTek 的合作關係應該會有一定影響。除此之外，負責 Nokia 手機生產的 HMD，其全球營銷主管 Pekka Rantala 日前接受芬蘭傳媒 mobiili 訪問時表示，HMD 現時正 100% 專注在生產手機之上，而今後推出的 Nokia 手機亦將會遵從數字方式去命名，並不排除日後會向配件方面發展，因此可以想像得到將來 Nokia 手機應該會有更多官方配件可供選擇。

來源：GizChina

唔好將件已經炒車嘅嘢係咁講

nokia 6 打asphalt 8 頂唔頂倒?
想買部比呀爸
佢主要打呢款game

買左唔夠一個月

呢兩日 開始有啲lag 同跌電快左

有無咩清理系統apps 好用

hmd同Carl Zeiss共同宣佈合作協議

諾基亞（Nokia）手機的新家HMD Global和蔡司（ZEISS）今日共同宣佈簽署獨家合作協議，目標是為智慧手機產業建立全新影像標準。這項長期協議將以蔡司和諾基亞智慧手機的悠久歷史與專長為基礎。

合作雙方都致力於提升智慧手機的整體影像體驗品質，橫跨從軟體、服務到螢幕質量和光學設計的整體產業鏈。此次合作中，蔡司和HMD Global將共同開發定義標準的影像功能，並再次為諾基亞智慧手機搭配蔡司品牌產品。力求不斷改善消費者影像體驗的承諾，反映了雙方的共同價值觀，即一心一意致力於品質、工藝以及改善實際生活體驗的渴望。

蔡司和諾基亞手機之間的合作開始於10多年前，立基於創新以及始終為消費者提供最佳體驗的共同熱情。在過去的合作中，蔡司和諾基亞手機共同推動技術創新，如全球首款百萬級畫素手機以及從諾基亞N系列手機到使用諾基亞PureView技術的裝置等樹立業界標準的產品。這次再度建立的合作關係是一項長期承諾，將在未來數年內拓展技術創新。

HMD Global執行長Arto Nummela表示:「我們一直致力於為消費者提供最佳的體驗，而與蔡司合作是我們實踐此一承諾非常重要的一環。我們的粉絲想要的不只是一個出色的智慧手機鏡頭，更是全方位的影像體驗。除了建立標準，我們更將重新定義標準。因此，我們將與蔡司共同合作實現的粉絲的願望，共同為大家開發卓越的影像體驗。」

蔡司集團執行委員會成員邁致遠（Matthias Metz）博士表示:「HMD Global與蔡司就諾基亞智慧手機展開合作，將再次透過卓越與創新提升消費者的整體影像體驗。我們的合作建立於穩固的基礎。我們共同展開一段充滿期待的旅程，共同創造精密智慧手機影像的未來。」

此次與蔡司之間的獨家合作進一步證明HMD Global與業界夥伴共同推動手機設計與打造全方位的完美體驗，同時也是一項為消費者提供智慧手機影像體驗的承諾。

幾乎可以肯定nokia 9有Carl Zeiss

如果Nokia真係用澎湃 S1,就真係自取滅亡

冇玩

買咗個幾月，cgss開始lag

佢都自認吹水啦，點解會為一個不知名嘅人講一句咁嘅說話就當真有其事

頭先見到有人貼,原來又係流料

熱力問題?

入廠維修換新機

見到coming this year 扯左

唔知

唔好賣到六千咁貴就得

實會同三星 sony htc moto lg等等睇齊,你見過邊個外國牌子會好似大陸機咁玩平？

唉部機唔識自動look screen (有係setting較) 訓之前玩玩下電話訓左 一醒就無曬電
唯一解決方法拎去整? setting仲有冇其他野搞? 唉如果要放低幾日又無電話用真係煩

有冇得換機？

唔係喎
你話玩玩下訓咗，如果係用緊個app/打機佢係唔會熄mon喎，如果你一路著mon佢未一路燒電
你睇多陣先，試下正常home screen情況下會唔會lock screen

我果部又唔知話特別熱

btw 有無巴打更新左，講解下

安全性更新，無咩特別

我老豆話d電去得好快

你老豆有冇裝微信百度

乜唔係淘寶

臨訓上連登咋
我試過全日homescreen都無自動lock
之前試過一次不過過左幾日就無野
換機係咩意思

買得android 一係j 樣 一係j 硬件
兩樣都冇緊係銷量低

你知銷量？
介唔介意講嚟聽下有幾多

如果部機未過14日就可以去返鋪頭換機
同埋之前維修中心係直接換機唔整機，唔知而家係唔係一樣

無呀 淘寶都無呀

thx bro我過幾日上去睇下
between我跌到崩曬都可以換?!!!

你檢查下睇下佢裝左乜

咁唔知啦

自從lumia830 就無再用Nokia
重投懷抱的話幾時入手好

等nokia 9 + 1

nokia 9
一出即狗衝

Lumia 800 --> 720 --> 930 --> 950 --> xperia z5

等緊 Nokia 9
但依家又有個察司鏡

我
lumia 800>lumia 900>lumia 920>lumia 925> lumia 1520>lumia 950xl & nokia xl

巴打都換得幾密下喎

用咁多年 就比人笑足咁多年

上手用1020
個glance screen, double tap, 同Nokia 測試個電話app, 用完番唔到轉頭
同埋隻黃色隻真係好吸引呀

g2就不了
上一部g2

最近左邊耳筒冇聲，試咗幾個新耳筒都係咁，今日拎上去維修部整，結果換部新機比我。

點解我部nokia 6 一買返黎就lag

d電唔襟咩
我朝早8點用到6點幾
都剩15-25%

佢咁多機換俾人

不過現場所見啲人整樂視啲機為主，我返去攞機時NOKIA張飛仲係個個號碼
即係1600上去維修拎Nokia7號飛，1930上去攞機係Nokia8號飛。

耳機槽要拆mid plate
唔會易攪

買左用緊
請問電話同msg鈴聲個音量係咪冇得分開

今日開始條USB 線叉唔到電
拎上維修有無得換

玩野!?

老媽子換機叫佢換左nokia6
不過佢話慢過舊機g flex2

正常過正常
810vs430

應該801?

係810

咁用用下應該會快過G FLEX 2了,反正810好易一過熱就降頻

咁又冇喎因為，一般操作上都係流暢，反而nokia6跟唔上手指反應，我都明430係咁上下
買nokia6主要係貪佢做工同價錢抵玩

講真，用第條又叉到

正常唔會換
不過你可以試下

買過條啦
幾十蚊都冇咩

nokia p1 同 9 係咪唔同?

係十幾蚊都冇咩

有，咁但都無理由咁快打柴

6仔舊電出名垃圾
算你唔好彩

好耐無見呀過街老鼠

講緊條線壞咗，廢乜撚嘢電

過街老鼠

老鼠真係好醒

老鼠不嬲柒開
佢唔係度㭍都唔想撚佢

老鼠可以做到去到邊俾人屌到邊
其實佢都幾勁

nokia6通話冇抗噪功能真係一個好大既缺點
利申：nokia6用家

中低階機唔要求咁多啦
旗艦機加返就ok

做人咁隨便 邊會有人俾面

做個唔隨便既人 n9一出即買

一出即買
幾錢都無所謂
橫掂以前出wp機都係咁買
我相信android嘅nokia點都比wp嘅wp抵玩

皇后禁止皇上使用名貴手提
太子只能從命
自己用緊就是柒 不換了

點解AN會比WP抵?

成個系統可持續性根本不能同日而語

wp成個系統都係beta緊，去到wp8.1 gdr2先叫齊功能，但一轉頭就話砍掉重練
nokia搞到自己要賣手機部，最錯嘅就係信錯MS
wp7>wp8 ，出一年鬆啲嘅lumia800 900即時變孤兒
wp8>win10m，lumia 920 1020又做埋孤兒
試問仲有咩嘢人會對用緊wp嘅nokia有信心？

我自己都買左lumia 720石1320，我都後悔買左wp浪費曬啲錢
如果當年nokia係照推meego或者後果可能好唔同

meego都唔知
始終得nokia用而塊餅太細，個app store擴展嘅空間唔及android大

n9 幾時有

N6有咩方法backup所有野？連埋whatsapp果D

如果apps同聯絡人呢D好似可以用google backup
whatsapp個apps入面有得backup上google drive

當年Nokia N9用meego係幾賣得
如果Nokia做起左個頭
其他手機廠見到有潛力就會考慮加入埋
況且仲有intel幫手
真係唔怕做

不過個垃圾木馬CEO

播高清av lag lag地

full hd應該都唔會lag喎

唔㩒入去了，係唔係行flash?

source問題
呢啲完全唔lag

飛毛腿電

粒芯應該唔係呢,飛毛腿好多時只係買啲日本芯黎組裝

meego個介面好靚
個時成日幻想meego加pure view

以前用n85,6260十分不錯
宜家用緊Sony都考慮日後轉反會

Nokia 8 flagship to arrive on July 31, price just short of €600

發佈會都冇聲氣
但冇左Nokia 9

之前諗住Nokia 7用s630
Nokia 8用s660
Nokia 9用s835

冇喇冇喇

btw, 好似話s660冇貨出
連moto x4都好似話要用番s630

依家得一部機用緊s660
唔知係咪搶哂貨

消息講nokia 8用s835喎

之前傳係出3部機
其實我反而睇好s660

睇嚟呢個真係有可能堅料
因為之前個個source都話nokia 9係旗艦，但得呢個消息話8先係

咁即係無咗部中階機

好心佢6仔用630啦咁 用430真係太弱

用625或者630，到時可能得3g ram 或者32g rom
衣家ram同rom緊要過cpu

我而家先發現相機係咪無得影全景相

代理換左部新機Ｎ６有無ＣＨＩＮＧ有興趣

630五月先發怖點用到落nokia 6 度
你話625就話得啫

430已經好過617

625嘅話我已經買咗

用625賣3000
應該無咁吸引

二千中就得

貴過二千中就輸俾zf3

淨係計價錢就係，但論產品質素同流暢度都係高牙石幾班
若果要比較唔應該用牙石比較，係應該同三叔比

660 比左oppo獨家幾個月

搵到了

其實部機係咪root唔到

快d出旗艦啦

應該真係嚟啦

唔撚係掛
有冇醬油

啱啱見到
dual camera + laser focus
傳聞用usb-c
個背唔係金屬 可能就無線充電?
如果有ois同用正常u應該9衝

嘩 屌
好似好正咁

I am considering buy this or wait for new pixel 2 in Oct, any advice?

660岩岩發佈就得1部機用緊
有傳產量問題

同埋6字頭比8字頭CPU 穩定
但為左營造8字頭CPU 係旗艦產品
專登做低6字頭

652 同808 就係例子
理論上652 係運算快過808
但為左8字頭係旗艦
係6字頭整個冇咁勁既GPU

又或者係因為8系CPU 要試新野
而6系只不過用番上年8系架構所以相對穩定

利申：鳩up

隻色似Nokia 5隻藍
但可唔可以係Nokia blue 同lumia yellow?

大家對膠機身有需求？

Nokia 8

3, 5, 6, 8 一樣樣 唉

其實用返lumia個樣都ok

其實呢個樣都OK嘅
如果用埋超窄邊框就更加無得頂

呢個邊框岩岩好 幾驚佢同3*一樣玩曲面窄邊
不過唔知用amoled 定lcd呢

唔好曲面，唔好amoled唔該

點解又係小米樣

邊撚度小米

人人都話一眼望出係另一部機，同市。面其他機唔同

我幾鐘意個款

其實幾擔心係第n次狼來了
話就話31/7發佈，但到而家一個invitation card都未有，都唔知係唔係真發佈

正面

邊度似

無野啦你繼續啦

認真
而家流出呢個樣真係唔掂
如果真係咁樣真係可能會唔買佢

個樣同nokia 6差唔多，少咗啲旗艦機嘅感覺

正面仲有邊部唔係咁樣

正面同nokia 6差唔多
但背面比nokia 6 差幾皮
個背面真係唔掂
睇落好撚cheap

呢部可能都係小米樣

灰銀會唔會好樣啲？

LG G6, *** S8, 屎米 MIX, Essential phones, Pixel 2

其實好多機都唔係...

三星c9 pro又係小米樣

咁似小米嘅位係邊？
認真討論

遲下小米會同三星買全面屏，咁到時又係小米樣

其實正面fingerprint sensor、2.5d玻璃、窄邊框放埋一齊其實係好普遍，htc、sharp aquos r、asus zenfone 4 max都係咁嘅設計
但小米幾時做咗代表，變咗小米樣

旗艦機用二手科技

唔知道，可能比小米做cheap左個樣掛，如果個指紋做圓形又會比人話iphone樣

我部nokia6突然間黑哂，撳咩制都冇反應，有冇人知我部機發生咩事？
頭先放喺褲袋入面，會唔會hi到部機搞到自己著左而導致部機咁樣
電話白痴咩都唔識

我而家應該要點做？

熄左機？

應該唔係，我已經試過長按開關制，都係冇反應
依家同部機差電，已經差左十分鐘左右，但係都仲係一啲反應都冇

試下
音量鍵+
音量鍵-
電源鍵
三個制同時按，按10秒佢應該會熄咗機
你再試下開機

得番啦
唔該哂巴打

btw其實頭先部機發生咩事？

點樣入recovery?

可以好多原因
可以係撞apps
可以係用清理apps清理資料時撞咗個系統
可以係部機有問題

閃燈上面仲有個窿

laser focus

定係除雜音背景聲個mic ?

佢講閃光燈 唔係鏡頭

有無人部機開始慢左又lag左又易發熱左

你裝左乜？

唔知係咪uber 果d 呢排用多左gps

各位
8仔終於嚟啦
blogjack話預計聽日正式發佈

我仲要等多兩年

賣咗身俾台?

唔係，我自己定比自己嘅規矩，只要部電話唔壞，就要用最少三年先可以再買新機
因為係咁追根本追唔停，又唔係唔夠用，追黎冇乜意思

same
過幾年换一次新鮮感大好多

9仔緊隨8仔其後

nokia 9 會係真．旗艦
有IP68
同可能係全版mon，外觀設計亦會唔同

個樣好J好多

唔個咩事，個CEO無啦啦走咗

屌好心佢要回歸就拿拿淋出部真旗艦啦
出堆2356低中階 廢spec買唔落手 算
好啦等咗咁撚耐終於"話"出8啦 出旗艦啦
外型無新意 都算
宜家8都未出又放料話
8係旗艦 9係真旗艦
仆你個街等都等到無晒癮

個台灣佬？

arto nummela

我估唔多唔少係同董事會有磨擦，因為董事會係即時宣佈，佢係即時走人

8係旗艦9先係真旗艦?
但8已經835 6g ram
9仲可以點升級?

都係嗰句
呢啲新聞睇完當期待下就算，唔好信哂

8點了
機呢???

屌佢老母
再係咁狼來了我就買其他機啦

No Nokia 8 launch today & that official screenshot is fake

btw 支那人無一個是可靠的

nokia我屌你老母
冇心搞就唔好出
等你咁長時間得個桔

最後31/7
都無的話我就買其他機算

董事會係台灣佬？

等到幾時呀要 又8又9
我部機就黎等唔到啦

即係8 -> TA-1004
9就係-> TA-1012
係咪咁

等得好辛苦呀

nokia 5 有 NFC...
nokia 6無反而
wtf

屌幾時出9
想換機呀

出完部低階機就完全冇聲氣
想點

唔係31/7 先有野咩
一樣等緊部 9

雖然用緊iphone但點都會買部支持

真nokia 9?

望就咁望啦
但驚又係空歡喜一場

補充
其實好早期嘅宣傳片都已經有呢個設計，只係唔知會唔成為產品

lumia 系列個樣出機其實都ok了

啱啱個logo甩咗個i字
有冇巴打甩過logo拎上去維修整
佢係換機定痴返就算？

以前部Lumia都試過......

繼承傳統

屌你老母係咪真係嚟㗎仆街！

咁撚樣嘅

呢隻紅真係

我鍾意

U11隻紅正好多

u11隻紅真係好正
漸變紅/橙/金

Nokia唔該出部窄邊框旗艦比我9衝

想問各位師兄
如果入左兩張sim卡
但只啟動/用其中一張
另一張set左關閉
會唔會都扯電??
因為我裝多左兩張sim卡後
即使關閉其中一張
粒電明顯用得快左

自推
準備聽日上去睇下點搞

lm先

自己黐啦

我無個i字

有無人知點較訊息 (Whatsapp) 個音量

屌你Nokia快d出得唔得啊
仲要等到8月16

我都甩左

仲好8月16就Nokia，8月17就asus
順便比較兩部機

上咗未

今日唔得閒，應該後日先去搞

希望nokia 8個logo唔係貼上去而係印上去

雷射雕刻個logo好難咩
咁耐都唔改

有spec未

nokia 7 香港會唔會有貨? 對660 有興趣多D

8月8有Sharp Aquos S2

係唔係呢部
頂個窿真係好怪

Nokia camera ui或者可以從MS手中授權返嚟

MS終於放手

MS

唔爭在放埋pureview出嚟就更好

仆街
我覺得HMD好似搵緊龍珠咁，將nokia原本有嘅原素同功能搵哂返嚟同集齊佢

HMD now owns 500 Nokia design patents, including one for the Lumia Camera UI

An interesting revelation comes today regarding Nokia, both old and new. About 500 design patents have been transferred from Microsoft Mobile to HMD Global. The former is the company that made the Microsoft and Nokia branded Windows handsets following the acquisition by Microsoft of Nokia's smartphone division many years ago. The latter is the company currently holding the exclusive license to use the Nokia name for smartphones. HMD Global has already launched the Nokia 3, 5, and 6, and will unveil the flagship Nokia 8 next month.

This top of the line offering may have something rather unexpected under its sleeve: the famous Lumia Camera UI, long hailed by many as one of the most intuitive in the business. This was created by 'old' Nokia for its Windows phones, and the design patent for that UI is one of the 500 transferred to HMD Global.

On the other hand, the trademarks for PureView, ClearBlack, and PureMotion are still registered to Microsoft. So don't expect any of those to show up in a Nokia smartphone in the near future. From the key co-brands of Nokias past for now we'll have to make do with seeing Zeiss on the Nokia 8. At the moment, Microsoft Mobile still has about 200 design patents and it's unclear whether some or all of those are to be transferred to HMD too.

屌你老母microsoft，自己電話市場都收皮啦，咁都唔放返PureView, ClearBlack, PureMotion出返嚟，繼續喺度死人霸生地

今次HMD攞返成500個nokia設計專利，仲有冇人會話佢淨係貼牌機

最重要嘅ClearBlack有冇攞返？
pureview，名黎啫

update返
由於屬於外觀花損，所以盛惠$1000

借用過同事Nokia 6既叉電器同線
叉得好快
知唔知有咩途徑買到舊叉電器同線？ 除左成部機買😂

睇番個插頭output 幾多

cleanblack應該就無
但唔知glance screen有冇攞返

冇乜特別喎

呢部6我諗住俾老母用，自己就換8/9
佢會用翻蓋套，所以都無乜所謂
但如果諗住長用同錫機嘅巴打就真係唔好裸跑

都係嗰句
快撚啲出啦

希望m$快啲交返clearblack出黎，clearblack真係好正

而家HMD已經好似贖仔咁贖咗500個專利出嚟
希望M$唔好再留戀電話市場，放埋個200個專利俾HMD

有冇nokia6用家呢排用好快熱同耗電好勁？

我過兩年後換機希望會有clearblack玩

又學三叔昆水
明明係佢design有問題

很好J吧
不過呢部係Concept來
睇完就算

痴撚線如果真係咁正要狗沖

你吹佢唔脹，呢啲真係可以當人為外觀花損

nokia 8個邊框其實一啲都唔窄

個下巴好似仲闊過6嘅

要咁窄有鬼用，成日誤觸

窄框個機身會細啲好揸手啲嘛
但而家5.3"應該都可以一手揸哂

而家部機有時無啦啦會reboot
一兩個星期一次咁啦
放左入袋，再拎返出嚟話重啟完用fingerprint unlock唔到，要用patten，先知原來reboot過
亦都試過用用下好似line之類，又突然reboot

我想問Nokia 6影相係咪好慢？
今日係衛訊試相機發覺影相同load返張相都好龜速

如果reboot過佢應該會有句「裝置已重新開啟，請用pin解鎖」類似咁嘅訊息，你有冇呢句?
無用過Line，用whatsapp等第三方app未試過reboot

spec太廢

係呀，正正係有呢句，可能用耐左

yes

想問你個mon有冇轆轆下痴線咁？

Nokia6好用嗎？

開到mytvb?

會唔會係撞apps？
我部機又無呢啲情況

相機同打機可以話係s430嘅死症
一到要做一啲大量運算嘅工作嘅時候，s430嘅弱點就會好明顯

見人見智
睇你打機多唔多同要求係乜
如果唔係nokia fans嘅就買zf3會更好，但嚟緊zf4就出，同埋nokia 8又差唔多時候
所以，我建議你等到九月先決定買邊部好過

我尋日都自己reboot左一次
咩事？

有無人知個相機鏡頭花左要整幾錢

洗乜整，又唔會影到

仲拎返部Lumia 1520 出黎撚下

好唔好用？

試下mytv

Mytv高畫質會lag

我用紅米note 行s400反而都唔lag，nokia6會lag

紅米note好似係720p喎
睇到1080p full hd咩

咁佢照有三個質素比我揀

我估最高質素都係720p，所以應該唔可以咁樣比較
如果係zf3 max會公平啲

唔撚係真㗎

老土到冇人有，真係比土豪買
係出就出香檳金啦

雙鏡頭嘅功能好似有啲普通
但好似會用到android 8.0

4gb ram

想玩死自己嗎？
人地三星c9 pro都比到6g ram

可能有唔同level嘅spec呢
一直流出嘅有三個level
1. 4+64
2. 6+64
3. 8+128

估係唔同地區唔同spec

想出部俾阿媽
玩tsum tsum lag 唔lag呢？ 謝

原來係出銅色nokia6

個樣麻麻地

Nokia6好唔好用？

普通畫質呢？

唔係掛

普通畫質無問題

其實唔肯定係app問題定點
因為youtube睇fhd都係無問題，viu tv同viu都係無問題
淨係mytv super會lag

win phone送都唔會用

nokia6 同winphone？？
巴打坐左幾耐

想買部可以睇cgss rich mv唔lag既機

一開相機個 moon 光到好似 max brightness 咁 有無得較返唔自動變光

瞓醒未呀

nokia 8 個樣有啲醜

講醜又談唔上喎
佢都係沿用返nokia 5 6呢個系列嘅設計語言去做，咁nokia 5 6個設計都係唔錯嘅
只係8都係差唔多樣嘅話就少咗分旗艦機嘅辨識度

諗著旗艦係會眼前一亮 成日睇concept就ff到佢會好型都係唔ff咁多啦

lumia個樣咪幾好

希望nokia 9會好d(如果有)

唔肯定lumia個設計專利仲喺唔喺M$度
因為外觀設計呢啲最易屈錢，M$留個專利喺度當收保護費都唔奇

8月安全性更新
快過親生

有
喺呢度取消自動調校亮度，佢喺相機度就唔會校光
但就無咗自動光暗個功能

好後悔當時冇買1520 我覺得好型

真係唔知話佢貼心定on9

仲要等多一個星期

1020前用家好掛住隻黃色

止住渴先
nokia 8可以影4k片

咁我部zf3一樣影到

又有

睇完iphone 8 嘅流出圖，真心覺得nokia 8其實唔差

都係覺得lumia好

想買部nokia 6比老豆用 做下孝子
有冇話去邊出機好?

兩個都出銅金

iphone明抄nokia

說甚麼 都是抄$ony

如果計出呢隻色先嘅電話，應該就唔係sony

如果唔打機
平時淨係上連登FACEBOOK
會用運動APP開GPS

咁樣會唔會LAG

唔會
因為我就係咁樣用

點解我老豆果部仲未有嘅

孝子想幫老豆出部nokia 6 巴打知唔知邊度最抵最可靠

大鋪買啦，無謂慳個一兩百蚊

1600蚊買左部全新機
賣家要PLAN唔要機

識人玩呢樣
Check真冇問題嘅

咁呢啲近乎零鬼

乜plan咁抵?

得一間電信業者有得賣6啫
比喻：

孝子想幫老豆出部nokia 6

呢部伏唔伏?

唔打機就無問題

淩晨2：30會有發佈會
暫時未有link直播，我估應該差唔多時候會喺youtube nokia mobile直播

Nokia8 唔知跌價快唔快呢？

等到聖誕果陣都唔知有貨賣未

補充
最有機會發佈nokia 8、nokia 2、3310 (3G)
唔知會唔會有驚喜

我估唔會點跌
因為而家nokia 6都係無跌過價，大鋪仲係賣緊2088

而家仲係咩都未知
邊有咁快估到跌價跌得快唔快

我驚我部機等唔到聖誕

希望條邊唔好咁粗

之前leaked image同6仔個樣冇分別

今晚較定鬧鐘，點解？因為外國打機 KOL Ali-A 同 tech 界達人TechfastLunch&Dinner 今晚會一齊現身倫敦，可能有大件事宣佈呀！記得凌晨 2：30 痴實佢哋個 YouTube 頻道就知道搞邊科喇！

可能呢兩條就係直播link

點解好似見過好多呢呢啲新聞
最後乜撚都冇

今晚發佈會

要返工，聽日起身先睇到

希望細部d 5.3吋

nokia 8

Available in single SIM and dual SIM variants
OS: Android Nougat 7.1.1
Chipset: Qualcomm® Snapdragon™ 835 Mobile Platform
o MSM8998 (4* 2.45GHz Qualcomm® Kryo™ + 4* 1.8GHz Kryo)
RAM: 4GB
Storage: 64GB
Display: 5.3” IPS LCD QHD 2560 x 1440(唔洗做烙印戰士)
Camera with ZEISS optics:
Primary camera: 13MP (Colour + OIS) + 13MP (Mono), 1.12um, f/2.0, 76.9˚, PDAF, IR range finder, dual tone flash
Front facing camera: 13MP PDAF, 1.12um, f/2.0, 78.4˚, display flash
Battery: Integrated 3090 mAh battery 4 with Qualcomm® Quick Charge™ 3.0 compatible (18W, 5V/2.5A, 9V/2A, 12V/1.5A)
OZO audio (nokia終於將OZO應用喺電話度 )

香港nokia網頁更新

有無3.5mm

同lumia 950xl一樣會用Liquid cooling

有
第一條片都睇到

其實幾撚吸引 低配版唔過5千嘅話應該即屌一部

用似冇咩自家功能咁

HMD 更為 Nokia 8 加入 Nokia N9 開始已經推出的 Glance Screen 功能，用家不接觸手機就能查看未接來電、電郵和短訊，稍後更會加入社交平台未讀通知。

blogjack話有glance screen，暫時未有片證實到

reviews

後面13m黑白同彩色鏡頭一齊影之後合做一張相好似幾有趣
不過要睇下係咪真係有用(加強夜拍之類)

好似有一條YouTube片見到有screen always on 功能

有無OIS?
同埋Zeiss認證代表啲咩
希望dxomark會測試nokia 8個相機啦
如果好高分應該會吸引到人買
雖然部機個design真係超級普通

有OIS
Zeiss唔太肯定個技術而家點樣，等多啲review先知
design就用返nokia 5個設計語言，好唔好就見仁見智啦，但唔係iphone樣就得

glance screen 個樣就係咁

ips mon用glance screen會唔會太食電？

呢個好難講，食都唔奇
但以前用1520時又唔覺太食電，反而用amoled嘅950xl就食到痴線
當然兩粒u都好大分別

NFC (分享) ANT+
姐係點?用唔用到 android pay?

有無講幾時賣街同幾錢

香港唔知會唔會出128gb版本呢…

From Nokia HK offical site

The Nokia 8 will launch in Europe early next month, priced at around €599 ($700) -- which puts it in flagship territory.

To ensure it can handle the strain, there's a copper cooling pipe -- seriously -- that runs across the phone from one corner of the device to the other.

都幾誇張

以前用1320 都有，無影響續航 一樣核電

幾時有得買

出晒水

4GB RAM

8應該倒水過6?
又2k mon又835

官網寫嗰個無限google photo應該唔係pixel嗰隻所有手機都有無限google photo，不過壓縮咗，original係跟你google drive有幾多位剩，係pixel先無限容量+無壓縮

原生android應該接受到嘅

其實係睇個ROM寫成點姐

835好似都幾慳電
睇返最接近原生嘅u11同xzp都幾慳電

華碩俾夠8GB ram實際可用得2GB
最緊要nokia8無垃圾app影響後台運作

到底點寫先可以寫到8GB剩2GB

今次nokia 8就無話有好大嘅新功能或新技術
但佢主要係將純正nokia帶返入市場，將Zeiss、glance screen、OZO audio呢啲nokia好重要嘅原素重現返出嚟
反擊返啲人話佢係貼牌大陸機

佢啲垃圾app真係多到喊
但台灣佬又好似好自豪咁狂出垃圾app，個腦都唔知係唔係裝屎

見到得4 GB LPPDDR4X同64GB UFS2.1
係咪已經更正咗冇6GB + 128GB版本?

如果香港唔出6GB版
咁真係等俾人打死

希望今次香港有亮藍
因為其他色個logo又係痴字上去

唔錯

打算狗衝

而家出面傳緊今次Nokia 8係用imx258

x2
部6俾老母用

又唔係平
又等4GB RAM
好難同其他打喎

ram大係代表咩
xzp 係4GB ram op5 8GB
但開apps速度xzp仲快過op5

Nokia 6用原生Android 廢u都好勁
Nokia 8 4GB RAM唔洗太擔心
除非你使用習慣係同時用十幾個app

垃圾如S8都係4+64
sony xzp 都係4+64
其實呢個暫時仲係主流spec

已經有開箱片

n記死忠表示已經出晒水

應該會入

出唔係問題，最緊要可以比人剷

我用緊zenfone 3都係4+64

4GB正常用係夠 系統無出事食哂d ram既話

牙石知錯啦
將35個垃圾app減到十幾個

用咗差唔多半年nokia 6
ram方面無乜問題，主要係gpu問題打機唔多得
nokia 8應該可以解決呢個問題

800 vs 810

Nokia 6 部份情況KO 旗艦機添

450 vs 835

Nokia 6 長期供不應求，仲有3310，都唔知富士康攪乜出咁少貨

Nokia 6應該第一部似試反應 供不應求應該預期之外

switch同iphone都係趕緊貨

唔知WOW咗未
原來總共有3個Zeiss
後兩個雙鏡同前置鏡都係Zeiss

有6+128？

好似有

Ringhk、Eprice...果d網站成日有人講Nokia係大陸貼牌子機唔值咁貴...

壓價入手，人之常情

佢地低能唔係第一日嘅事

希望會出埋Nokia 7行Snapdragon 6系U，到時再睇性價比

本身買S8 見到NOKIA8又心大心細

用緊7+都想轉

咁你一定失望
因為hmd nokia都唔係玩性價比，因為部nokia 6賣二千蚊就知無乜性價比可言
佢個目標唔係同屎米賤族呢啲打泥槳摔角，而係同主流大廠爭位
如果咁注重性價比嘅，睇牙石算啦，但qc就

官網好似又無咗
等佢官方宣佈先至知

ringhk epricehk係支那機打手廢中廢老集中營
成日認為支那製造就係支那機

咁夠薑鬧埋iPhone 囉笨柒
淨係挑HMD骨頭

唔單單HMD
啲垃圾仲話zf4係支那ODM公模機
sony 因為喺支那生產都算係支那機

噉有邊部唔係支那機？

講生產地真係哂9氣。。
個品牌唔係就得啦

根據佢哋邏輯
其實係無

LG應該仲係made in korea?

當然啦 lg當韓製係賣點嫁
不過韓國野qc看垃圾

比較下
富士康生產方面嘅R&D仲勁過LG同***，因為佢買M$嘅工廠時係連埋生產技術咁買，即係以前nokia功能手機等嘅生產技術都交埋俾富士康，所以佢代工技術真係幾勁
而家除咗apple產品外，任天堂switch都係搵富士康代工

影相都係慢
我仲用 iphone 都係因為佢反應夠快
狂禁狂影

應該要叫nokia好好調教一下個app

講真 iphone 影相一定唔係最靚
但 latency 同 respond, save 相速度冇邊部機砌得低佢
根本係生產廠捉錯用神以為影得靚就多人買

只希望有部大約$3k中階機

連登都一堆呢啲傻仔啦，自己幻想嘅就當真

應該有嘅，冇理由跳左中階市場掛

中階有掛
但都係嗰句，唔好預佢同屎米賤族呢啲玩賤價賣機
佢應該係對住*** sony呢啲開價

好掛住佢

佢去左邊，咁耐唔見鼠

預佢應該三千左右
國際上啲大牌子都係咁上下價，但應該冇三星c9 pro咁進取掛

阿爸部用左足十年既國產機終於因為充電線頭壞而收皮
其實我都唔想佢用smartphone, 到時實日日睇埋哂百分報/港人港地...
佢啲同事wtsapp又唔知會傳埋啲咩出黎

太垃圾炒咗

先兩個禮拜係的士後塵跌落馬路 好彩唔係mon掂地
不過返工隻手成日有沙 個mon都花花地

咁買部3310俾佢

買部WP俾佢

我想買部230/216比佢
不過佢都想用smartphone 但又唔用上網plan 話wifi就夠
我媽話買部smartphone 比佢等佢唔洗咁阿伯
我話無幫助, 唔關事
阿媽都係唔明 無計, 兩個立場差唔多

nokia 8 支那開價或者約人仔3700，大約港紙$4399
希望嚟到香港個售價唔好太離地

咁個價似打htc u11低階4+64版

金屬殼是咪冇無線差電？

其實唔係
鳩通早兩年有個新技術係可以俾金屬機都用到無線充電
但好似好少廠用，唔知係唔係成本太高

望就望佢係咁嘅價啦
但有可能真係仲有一部係上5k個價位

Nokia 8 OZO audio vs HTC U11 3D Surround comparison

個OZO audio真係幾出色

Nokia 8 vs Galaxy S8 low light comparison

不過低光拍攝
我個人認為麻麻

未必話好好，大約係lumia 830水準
而S8啲色真係好假

OZO

咁實過4000了，你睇下nokia 6都跟大陸定

唔知有冇機一出就Android O

至於其他廠商方面，Google 就提到 Essential、HMD Global、 Huawei、HTC、LG、Motorola、Samsung、Sharp 及 Sony 都會在今年內推出預載 Android 8.0 Oreo 的手機，預計 Nokia 8、Note 8、Mate 10 以及 V30 等新機均將預載 Oreo 登場

9月之內會唔會有oreo食呢

而家傳支那有特權
而家傳佢哋有高階版6+128
香港應該係global版4+64

香港是支那一部分
食屎啦，有時唔係為咗個幾百蚊畢直就犧牲spec曪
U11已經係例子

聯署上去

可能有奇蹟出現呢
以nokia 6為例，香港版係4+64，同支那一樣
而台版就係3+32 global版
話唔定今次香港一樣係跟支那spec呢

Nokia 6有oreo未

唔會咁快下嘩

Pixel有未吖

Oreo

希望喺下個安全性更新度連埋個an 8就無得頂

Nokia 宣佈將9月6日在香港舉行旗艦機手機發佈會，屆時 Noika 旗艦級產品 Nokia 8 將會在發佈會上正式亮相。Nokia 8 採用了5.3寸2K屏幕，配備 Snapdragon 835 處理器，4GB RAM + 64GB ROM，搭載了1300萬像彩色 + 1300 萬像黑白的雙主鏡頭，自拍鏡頭為1300萬像，電池容量為3,090mAh，並運行Android 7.1.1系統。其他方面，Nokia 8 支援 Nokia OZO 音效及具備IP54防水規格。想知道Nokia 8 在香港的售價及上市時間時間就要留意當日的報導。

想問有無巴打試過去保養?

部nokia 6 耳機位壞左得右邊有聲, 搵舊post 原來有巴打都係同樣問題

想問整機大概要等幾耐?

fuck,4+64

即係國際版啦
睇價錢做人 定價合理既4+64都無問題

5k樓下，4k頭至中都可以接受

衣家三星華碩都有出s650/s660 +6g ram中階，咁nokia咁樣好難賣喎

nokia 有信仰加持 睇下6咁貴都好多人買
不過8都係等d full review出哂先

s660同s835個效能仲有一段差距
同用s835 4+64嘅xz premium大鋪價仲賣緊5k幾，u11 4+64版 賣5098
佢如果開4k頭至中已經係好大競爭力

部8 外國幾時開賣

有部份6/9
德國1/9
英國13/9
支那 無消息

竟然係歐洲先
美國印度都無份

印度話係10月中，佢6好似都係啱啱賣
美國都係無消息，但nokia不嬲都打唔入北美市場，就算最興盛時期都係咁

會唔會公佈埋Nokia 7呀，出部S630/660好喎老細

660正呀

快啲公布埋攞返clearblack啦

Nokia 6有冇得喺app drawer入面開folder ?

以為nokia6會重視發展中國家
因為興盛果時有moto頂住？

1630左右拎去整，1830再上去就比咗部新機我。

有更新

thx, 我都整左

又係一日就攞到機

收唔到
係咩更新黎？

我都收唔到

笑左,上網速度唔只係上網架。

The Nokia 8 packs quite the flagship punch and one of the best IPS LCDs available. AMOLED may have worked better for marketing, but not everyone is a fan of the punchy palette, and it's hard to find fault with the class-leading screen HMD gave us.

2017.8

唔係8月頭個安全性更新咩

今日先收到

HMD promised 700 nits of maximum brightness and it delivered. Combine that with those deep black levels and you get an amazing 1840:1 screen contrast.

新機？

唔知，無花無爛用到我就收貨

係換左部新機

不過唔知係全新定翻新機

又係優待大陸，香港就食屎

6+128G+低价高配，诺基亚8中国版
HMD此前已经发布了最新推出的旗舰机新机诺基亚8，但是这款新机只会在9月初在欧洲上市，中国与美国市场此前甚至有爆料称将会被放弃，不过游戏日报君收到最新的情况表明，HMD并不会放弃中美市场。

据最新的爆料称，HMD并未有任何放弃中美市场的计划，不仅如此，HMD还将会专门为中国市场与美国市场定制特别版诺基亚8，这款定制版的诺基亚据爆料，不仅在配置上将会得到提升，而且在价格上还会有降低。

据爆料显示，中国版不会出现原本的4GB+64GB的组合，直接上更高规格的配置，未来预计面向中国市场的定制版本将会是6GB RAM+128GB ROM的存储组合，并且会在其他配置上进行一些更改，不过具体的修改还不清楚。

在定制版的配置提高的基础上，似乎HMD并不会提高售价，反而有一定的降幅，在前段时间早已经有人透露过国行版定价仅需3699，相对于欧洲的600欧元（约人民币4700元），诺基亚的中国市场定制版可谓高配低价，小伙伴们有没有动心

上回提要

會唔會係大陸機唔洗比比授權費用google play service 所以果筆錢用黎比多d spec

一嚟啦
二嚟支那太睇高spec又玻璃心，少咁啲嘢都話忽視支那人，傷害支那人對nokia嘅感情
s8都要為支那出特別版6+128

太多大陸機靠推spe 做賣點
nokia：手機ram 4GB足夠了

而家支那連兩千幾蚊嘅機都話要用s835
你其他廠點打入支那市場HTC 、asus、sony、lg 都已經半/全放棄支那市場啦
外廠就算有品牌加持都已經食得屎，而無品牌加持嘅就連屎都無得食

邊個話，你睇下o v兩間咪一樣賣到開巷，同國際品牌一樣貴一樣spec都大撚把人買，證明喺大陸只要肯舖天蓋地做廣告比高佣同多舖買到就得

o v?

大陸所謂藍綠大廠，oppo vivo，個價位同其他國際品牌一樣，s660嗰啲機一樣開價三千幾四千人民幣，照樣超多人買，連小米zuk呢啲做到咁平都冇o v呢兩間咁好賣，證明根本唔洗做平價，只要有鋪天蓋地嘅廣告加埋多舖頭賣同比多啲佣金sales就已經可以賣到開巷，睇下nokia夠唔夠膽一做玩法了

之前唔係話中國app 特別廢
所以整6gb ram

其實睇番1020真係做得唔錯
收人聲仲好過nokia 8
1020係白平衡唔準
白色變左綠色

對比之下真心覺得nokia 好似唔同哂

屌冇128GB storage果班唔好唔記得最近nand flash又加價
其他128GB手機我覺得係oem倒貼咁賣出嚟

暫時睇咁多review覺得nokia 8相機名過於實
不過呢d野唔知會唔會開賣透過更新解決啦

其實OZO可以選擇前面收音，唔知佢拍片時有冇做呢樣嘢

無pureview係爭啲
pureview唔單單係個名，仲有運算技術，而核心運算技術仲喺MS度
仲係hmd要同Zeiss重新做過一套

快唔快我唔知，不過最近用mytv 睇日劇，發現居然會lag……
講真，部nokia6越用越多問題，由一開始好期待，佢冇貨果陣都四出搵機，到而家已經越來越失望

兩粒 u 差咁遠

部nokia6成日袋係褲袋無啦啦著mon
同有時傾完電話會變左靜音

有無巴打求救

希望快D出部Nokia 7行S660/630，咁就唔洗諗Asus

都無發佈過
你咁等等到nokia 8出哂貨都唔會有

希望部V10挨到下年，而Nokia真係出中階機囉。V10粒S808分分鐘連S630都贏佢

其實如果Nokia 8將來跌到夠平都可以考慮嘅

希望佢跌下價
但睇nokia 6個價硬撚過鐵，都唔知8會唔會有得跌

分分鐘要等一年半載

蔡司雙鏡頭
此次採用雙鏡頭模組，其實也是源自Qualcomm先前提出的Clear Sight設計方案，雖然不像華為P10等機種與徠卡深度合作，並且採用徠卡相機特有黑白影像詮釋效果，但由於Nokia 8採用蔡司鏡頭設計，因此在黑白影像表現也有相當表現，甚至在彩色影像表現更能因為黑白鏡頭輔助強化高反差顯色效果。

雙鏡頭散景拍攝功能
嚴格說起來，Nokia 8的雙鏡頭散景效果，與其他品牌採用雙鏡頭拍攝模式也頗為相似，同樣藉由雙鏡頭拍攝影像之後，再透過軟體於後續演算、合成，透過Nokia 8拍攝的散景效果表現其實相當自然，不致於會有奇怪散景渲染情況。

至於主相機模組可自行選擇以彩色或黑白鏡頭個別獨立拍攝，或是透過雙鏡頭拍攝更具影像深度的景象效果。而線上直播功能則是在錄影功能即可直接點選，目前已經與Facebook、YouTube預載合作，未來也可能與更多主流直播平台服務合作，但不確定是否直接嵌入在相機拍攝功能，或是透過直播App啟用相機。

我覺得個雙鏡未必可以一步到位，將U11、xzp、s8呢啲打低，但個質素其實都唔差，都算係有旗艦水準。

有 shutter latency
save 相速度 review 未?

英水直運到屋企都係4千4有找
total £431.83

照計香港應該定四千中

係就正
大牌嚟講仲平過htc

幾時發佈

6號香港發佈

唔該巴打我想問下6而家大舖賣緊幾錢
諗住買

認真
買amazon prime版6

部6而家按掣熄唔到機
個系統有時又hand hand地
係咪已死

我部真係無嘢
攞上去銀城換機啦

可以一換一咁好？
但係機背已經花左

之後有啲巴打有問題攞上整
佢哋係換機處理

E價錢：

痴撚咗線

nokia舊嗰班marketing真係炒哂，太好啦

Nokia 6仲有冇得玩？

【小米全球發佈新品：小米 A1 隆重登場】香港同台灣將全球首發剛發佈嘅小米A1，售價HK$ 1799，喺 9 月 7 號中午 12 點於 csl. 同步發售！Created by Xiaomi, Powered by Google，使用Google 原生系統及搭配Snapdragon™ 625 處理器，旗艦級1200萬像素雙鏡頭，2倍光學變焦，造就一張完美的照片！

俾超過$1000買屎米？不了

重點係android one

但佢update又係經屎米手，又有乜意思

今鋪都係訂定先，廢事排隊到貨都排到聖誕

係咪正常大鋪聽日都有得訂

android one update應該唔經製造商

等暴力測試完先決定

唔夠錢再買多部
利申窮撚 用緊Nokia 6

隔離post有講

The phone comes with Android 7.1.2 Nougat out of the box, and Xiaomi says it'll deliver the Oreo update before the end of the year. Although the Mi A1 is a part of the Android One initiative, Xiaomi will be handling the updates. The phone features Xiaomi's own camera app and not Google Camera, and as such Xiaomi needs to test the camera's compatibility with new updates.

應該係
但我覺得胃訊有信心啲，豐澤有啲鳩流流
百老就唔撚諗，佢除咗賣***/apple/LG外係好禮貌啲之外，賣其他機都係閪口閪面

豐澤前排出fb講iclub優先訂9月旗艦 都無iclub
可能講碌8啦

屌，即係唔洗諗，垃圾

4088

買左zenfone 4 660果班慘啦

嗰班人都未必會用nokia

由佢支那出品果個moment已經唔洗諗啦 佢話所有野pure你都唔信啦下嘛

用屌米乜都SEND哂上中南海

4088

瞓左冇睇
是咪肯肯定4088?

戴定頭盔先
個價錢eprice講嘅

cut ram cut rom cut埋價錢

香港嗰部係點？

咁都叫cut
sony xzp 係4+64
lg v30都係4+64
4+64仲係主流spec喎

出面啲打手成日用ram rom打j

唔明點解作為旗艦機, 可以得5.3" 芒 , 仲細過6仔

電腦咩

我諗個手感問題，太大會好難揸

好似幾個網都講係呢個價

其實5.3都幾大部

佢個背脊幾圓潤，應該幾貼手

差不多
英國500 有一百係稅

啲人真係
爭個0.2吋都響度瓜瓜嘈

我覺得係nokia遲d會出部大機

唔追spec部6仔都有排玩
仲有oreo食

agger
用緊HTC 10 5.2都覺得大

傳就咁傳
但如果大過5.5就不了，一隻手揸唔哂而單手用，真係會好似耍雜耍咁

出左spec未

晨早出左啦

hmd真係算重視香港
佢咁早喺香港發佈，好似係nokia 8喺全亞洲首個發佈，仲早過台灣同其他東南亞國家

知唔知幾點發佈？

唔知
唔會有直播啦，睇返啲媒體報導算啦

confirm $4088，狗衝吧！

好似得豐澤有得加保養?

用緊LG V10 5.7"，都希望將來用番細D

胃訊有六個月屏幕保養

屌 訂唔訂好呢

835 4+64 pure android 呢個價扺屌喎

有冇師兄知其他兩間買有咩優惠?

上佢facebook同官網見唔到既？

㩒張圖

有無邊度賣nokia 6做緊$1500左右
想入一部
考慮緊nokia 6/小米a1

5.3” 2K 偏振顯示屏

係唔係即係clear black

試相好失望

邊度有得試

百老匯好似得MON貼送

百老匯問佢有部實機

睇隔離cool牙

可能你期望太高啦
我期望大約係lumia 830 /920貨仔都ok了

btw 睇eprice啲相，都係白平衡個老毛病
屌佢老母，經歷過賣部門再自立公司到而家都係未改變呢個問題
以前用lumia 800最唔滿意都係個白平衡，好易影到個人好似中毒咁

睇呢度啲相又好似OK喎其實

想問相機夠唔夠snappy同耳機輸出音質如何

你問N6定N8先

有傻仔回覆

Hok Irk

Nokia8艦機嘅規格中階機嘅級數。怪不得賣$4088

差唔差得過g6

唔會差過啦
只係好多人期望過大，以為zeiss一定係秒殺而家市場所有機
事實上一定唔係啦，如果有用開lumia機都知nokia zeiss都有佢嘅老毛病，但質素其實都唔差
而家期望過高未好似好失望囉，但有用開lumia嘅用家唔會定咁高期望

好似呢張我用1520影嘅，個白平衡錯到離撚哂譜

搞到影相一定要用雙鏡咁

色水感覺上自然啲

呢個htc喉舌

咁好明顯u11相機好過nokia8

呢個真
但好少媒體會好似咁樣留言

Eprice 有個大版主係比較偏向htc

其實我都懷疑蔡司個色水運算低光下唔太準
白色會變左偏綠

利申：1020 前用家

1520 已經更新左1次camera 運算
白平衡準左小小
但只支援s800 u
1020冇份

由lumia 800開始已經係偏綠，嚟到nokia 8都係繼續偏綠
但好明顯nokia 8比1520個偏綠情況改善咗好多，只係好淡淡嘅綠

出晒名係HTC打手

出親機都話help得過
而家help到就嚟賣盤搵人接手help啦

無黑色

睇黎我可以爆料wor.

願聞其詳
但個post就嚟爆

新post